熊貓糞便製紙巾 60道工序$52一盒

熊貓糞便製紙巾 60道工序$52一盒

熊貓糞便紙巾包裝上帶有「黑科技」字樣。(網上圖片)

大熊貓被譽為「國寶」，沒想到糞便都是「寶」，還可以用來造紙。中國大熊貓保護研究中心與企業合作，推出熊貓紙巾，稱經過60道工序處理及高溫消毒，確保衞生，但售價不菲，每盒逾50元。

研究中心與四川犍為鳳生紙業簽訂合作協議，將四川都江堰、臥龍、碧峰峽三個大熊貓基地的熊貓糞便和食物殘渣供應給該企業，用來生產廁紙、紙巾等生活用紙，暫不生產書寫用紙。

研究中心表示，一隻成年大熊貓每天會產生超過10公斤的糞便，被稱為「青團」；由於投餵的竹子並不會被全部吃完，每天還會產生約50公斤的竹子殘渣。這些糞便和殘渣過去都被當做垃圾處理，會造成一定程度污染。

鳳生紙業董事長楊朝林介紹，大熊貓主要吸收竹子中的多糖等營養成分，竹纖維都通過糞便排出來。而在竹子造紙的工藝中，有一道工序正是堆積材料、降解果糖、獲取竹纖維。「這一步熊貓在消化過程中就完成了。」

經醫用高溫消毒

熊貓紙巾在生產中共有60道工序，包括洗選、蒸煮等，最後經過醫用氧氣高溫消毒，出廠前也會進行細菌檢測，確保符合國家安全標準。由於生產成本較高，熊貓紙巾價格不菲，每盒售價為43元人民幣（約52港元）。事件引發網民熱議，有人指「太重口味」，亦有人認為，這與貓屎咖啡無分別。

編輯︰陳文華

美術︰陳超雄

今次又真係幾有諗頭喎

但咁撚貴

用屎造既紙應該用黎抹返屎忽

一隻成年大熊貓每天會產生超過10公斤的糞便，被稱為「青團」

米田共青團

確保符合國家安全標準

有得炒既話等睇新聞爆強灌食物比熊貓迫大便賣賺錢.

日本一早賣緊學甜妹屎啦

去除菌同有機硫後再冇屎 feel

中國人智商真係超乎正常人水平

有純正竹紙，做乜要買熊貓屎

痴痴地, 用屎做紙巾, 叫啲領導用囉,

成日都係要做啲柒野出黎俾人笑,

到有人笑佢地, 啲親中撚又衝出黎話成日鬧中國,

所有人同事都癲既

貓屎咖啡咪又係大把人飲

扔有機物都有污染

共「青團」

大笑左

btw睇個標題都覺得諗出黎條友個腦裝屎

不過中國人又好奇怪
可能會覺得熊貓屎食左長生不老

有純正咖啡都大把人飲貓屎咖啡

水資源話日益短缺，遲早窮鬼都只能用再造水，即係你同我D尿